**Triforce**，是由[世嘉](../Page/世嘉.md "wikilink")、[任天堂及](../Page/任天堂.md "wikilink")[Namco三家公司共同開發的](../Page/Namco.md "wikilink")[街機底板](../Page/街机主板.md "wikilink")，名稱取自任天堂作品《[薩爾達傳說](../Page/薩爾達傳說系列.md "wikilink")》系列中的同名聖三角。系統硬件以[GameCube為基礎](../Page/GameCube.md "wikilink")，但有許多不同的地方，比如增設世嘉的[GD-ROM及可升級的](../Page/GD-ROM.md "wikilink")[RAM模組等](../Page/随机存取存储器.md "wikilink")。Triforce最初被认为有GameCube两倍大小的1T-SRAM（48MB而不是24MB），但后来有人通过拆卸分析Triforce基板证明此说法有误。\[1\]

Triforce基板能够被旧版[Dolphin模拟器模拟](../Page/Dolphin_\(模擬器\).md "wikilink")。\[2\]

## 主板規格

  - [CPU](../Page/中央处理器.md "wikilink")：[IBM](../Page/IBM.md "wikilink")
    [PowerPC](../Page/PowerPC.md "wikilink") "Gekko" @ 486 MHz
  - 显示适配器：定制版 [ATI](../Page/ATi_科技公司.md "wikilink")／任天堂 "Flipper" @ 162
    MHz
  - 色彩：24位色彩 （24位 [Z-Buffer](../Page/Z-Buffer.md "wikilink")）
  - 硬件特性：雾化，子像素[抗锯齿](../Page/反鋸齒.md "wikilink")，8硬件光照，[Alpha混合](../Page/Alpha復合.md "wikilink")，虚拟纹理设计，多纹理，[凹凸贴图](../Page/凹凸贴图.md "wikilink")，[环境贴图](../Page/环境贴图.md "wikilink")，[Mipmap](../Page/Mipmap.md "wikilink")，[双线性过滤](../Page/双线性过滤.md "wikilink")，[三线性过滤](../Page/三线性过滤.md "wikilink")，[各向异性过滤](../Page/各向异性过滤.md "wikilink")，实时硬件纹理解压缩（[S3TC](../Page/S3TC.md "wikilink")），实时[显示表解压缩](../Page/显示表.md "wikilink")，嵌入式[帧缓冲](../Page/帧缓冲器.md "wikilink")，1MB嵌入式纹理[缓存](../Page/缓存.md "wikilink")，3线去抖动过滤
  - 音效[DSP](../Page/数字信号处理器.md "wikilink")：定制版 Macronix 16-bit DSP @ 81
    MHz
  - [RAM](../Page/随机存取存储器.md "wikilink")：24MB MoSys
    1T-[SRAM主記憶體](../Page/静态随机存取存储器.md "wikilink")，10ns可接受延遲值\[3\]

## 使用Triforce的遊戲

  - F-Zero AX (2002)
  - Virtua Striker 2002 (2002)
  - F-Zero AX "Cycraft ver." (2003)
  - Gekitou Pro Yakyuu (2003)
  - The Key of Avalon: The Wizard Master (2003)
  - The Key of Avalon Ver. 1.20: Summon The New Monsters (2003,2004)
  - The Key of Avalon Ver. 1.30: Chaotic Sabbat (2003,2004)
  - The Key of Avalon 2: Eutaxy Commandment (2004)
  - Virtua Striker 4 (2005)
  - Mario Kart Arcade GP (2005)
  - Virtua Striker 4 ver.2006 (2006)

## 参见

  - [NAOMI](../Page/NAOMI.md "wikilink") - 基于
    [Dreamcast](../Page/Dreamcast.md "wikilink") 开发的街机基板
  - [SYSTEM246](../Page/SYSTEM246.md "wikilink") - 基于 [PlayStation
    2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink") 开发的街机基板

## 参考资料

[en:List of Sega arcade system
boards\#Triforce](../Page/en:List_of_Sega_arcade_system_boards#Triforce.md "wikilink")

[Category:街机主板](../Category/街机主板.md "wikilink")
[Category:任天堂硬件](../Category/任天堂硬件.md "wikilink")

1.
2.
3.